\documentclass{song}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{multicol}

\title{Alison Gross}
\author{Asonance}

\begin{document}

\begin{multicols}{2}

\strophe
     Em       D         G           H7
Když |zapadlo |slunce a |vkradla se |noc
  Em          D           G    Am   H7
a |v šedivých |mracích se |ztrá|cel |den
  Em         D           G         H7
a |když síly |zla ve tmě |převzaly |moc,
   Em      D                    Em
tu |Alison |Gross vyšla z hradu |ven.
\endstrophe

\strophe*
Tiše se vplížila na můj dvůr,
a jak oknem mým na mě pohlédla,
tak jen kývla prstem a já musel jít
a do komnat svých si mě odvedla.
\endstrophe

\refrain
Em                    D
|Alison Gross a černý |hrad,
   G            D                 Em
ze |zlověstných |skal jeho hradby |ční,
                         D
Alison Gross, nejodporněj|ší
         G       H7               A_H7
ze všech |čaroděj|nic v zemi sever|ní.
\endstrophe

\strophe*
Složila mou hlavu na svůj klín
a sladkého vína mi dala pít.
"Já můžu ti slávu i bohatství dát,
jen kdybys mě chtěl za milenku mít."
\endstrophe

\strophe*
"Mlč a zmiz, babo odporná,
slepý jak krtek bych musel být,
to radši bych na špalek hlavu chtěl dát,
než Alison Gross za milenku mít."
\endstrophe

\ref{}

\strophe*
Přinesla plášť celý z hedvábí,
zlatem a stříbrem se celý skvěl.
"Kdybys jen chtěl se mým milencem stát,
tak dostal bys vše, co bys jenom chtěl."
\endstrophe

\strophe*
Pak přinesla nádherný zlatý džbán
bílými perlami zářící.
"Kdybys jen chtěl se mým milencem stát,
i darů bys měl plnou truhlici."
\endstrophe

\strophe*
Stůj a mlč, babo odporná,
slepý jak krtek bych musel být,
to radši bych na špalek hlavu chtěl dát,
než milencem tvým na chvíli se stát."
\endstrophe

\ref{}

\strophe*
Tu k ohyzdným rtům zvedla černý roh
a natřikrát na ten roh troubila
a s každým tím tónem mi ubylo sil,
až všechnu mou sílu mi sebrala.
\endstrophe

\strophe*
Pak Alison Gross vzala čarovnou hůl
a nad mojí hlavou s ní kroužila
a podivná slova si zamumlala
a v slizkého hada mě zaklela.
\endstrophe

\ref{}

\strophe*
Tak uplynul rok a uplynul den
a předvečer svátku všech svatých byl
a tehdy na místě, kde žil jsem jak had,
se zjevila královna lesních víl.
\endstrophe

\strophe*
Dotkla se mě třikrát rukou svou
a její hlas kletbu rozrazil,
a tak mi zas vrátila podobu mou,
že už jsem se dál v prachu neplazil.
\endstrophe

\ref{}

\end{multicols}

\end{document}
