\documentclass{song}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{multicol}

\title{Bitva u Harlaw}
\author{Asonance}

\begin{document}

\begin{multicols}{2}

\strophe
     D                 G
Když |jsem se vracel z |Dunidier,
       D              G
když z |Dunidier jsem |šel
   D                G     D
tu |divný hluk jsem |mezi |kopci
Hm
|v dálce uslyšel.

Jak šel jsem blíž tak spatřil jsem

to hrůzné divadlo

MacDonald se svou armádou

jak táhne na Harlaw.
\endstrophe

\strophe*
Já běžel zpátky za kopec
povědět vše, co vím
tam stál sám hrabě Jakub Ross
a Jan z Grahamu s ním.
Cos viděl rychle řekni nám
ač zpráva je to zlá
Kde leží Donald s vojskem svým
a kolik mužů má?
\endstrophe

\strophe*
Kdo vyjde zpátky na kopec
hned uvidí to sám
padesát tisíc mužů z hor
MacDonald vede k nám.
Já všechno viděl ještě dřív
než slunce zapadlo
padesát tisíc mužů s ním
teď táhne na Harlaw.
\endstrophe

\refrain
      G
Dý da |darum, dá da darum,
            A      D
dá da darjá |denda |dej \ldots
\endstrophe

\strophe*
Tu Jan z Grahamu povídá
proč máme se ho bát?
My všichni jako jeden muž
musíme bojovat.
Když kopce úsvit ozářil
a přítmí opadlo
už třeskot zbraní rozléhá se
v bitvě u Harlaw.
\endstrophe

\ref{}

\columnbreak

\strophe*
A horalé už útočí
a tlačí ze všech stran
A mezi naše řady vniká
MacDonaldův klan.
Hej, vidíš bratře to co já
ran máme bezpočet
a nepřítel jde ze všech stran
a už nás tlačí zpět.
\endstrophe

\ref{}

\strophe*
To ne, můj bratře statečný
to se nikdy nesmí stát
vem meč svůj pevně do rukou
a půjdem bojovat.
Tak bok po boku Patrick Forbes
a jeho bratr Jan
začali zkázu rozsévat
a sekat do všech stran.
\endstrophe

\ref{}

\strophe*
Zved první z bratrů ostrý meč
a těžkou ránu dal
až MacDonald se zastavil
a chvíli vrávoral.
Když podruhé Forbes udeřil
a po něm bratr Jan
chrabrý MacDonald na zem pad’
a krev mu stříká z ran.
\endstrophe

\ref{}

\strophe*
A jak ostatní viděli
že jejich vůdce pad’
tak ve zmatku a zděšení
hned začli utíkat.
Však bitva stále nekončí
bratři jim v patách jsou
A další muži padají
a další zahynou.
\endstrophe

\ref{} $2\times$

\strophe*
Pak dozněl nářek raněných
a ticho zavládlo
Jen stovky mrtvých tiše spí
na pláních u Harlaw.
\endstrophe

\end{multicols}

\end{document}
