\documentclass{song}
\usepackage[czech]{babel}

\author{Jarek Nohavica}
\title{Darmoděj}

\begin{document}

\strophe
Am                Em                   Am\,Em
|Šel včera městem |muž a šel po hlavní |třídě,
Am                Em                  Am\,Em
|šel včera městem |muž a já ho z okna |viděl,
C\^G              G\^D                 Am
|na flétnu chorál |hrál, znělo to jako |zvon
                    Em                      F
a byl v tom všechen |žal, ten krásný dlouhý |tón,
                F\#dim             E          Am\^H
a já jsem náhle |věděl: ano, to je |on, to je |on.
\endstrophe

\strophe*
Vyběh' jsem do ulic jen v noční košili,
v odpadcích z popelnic krysy se honily
a v teplých postelích lásky i nelásky
tiše se vrtěly rodinné obrázky,
a já chtěl odpověď na svoje otázky, otázky.
\endstrophe

\refrain*
Na na na na \ldots
\endstrophe

\strophe*
Dohnal jsem toho muže a chytl za kabát,
měl kabát z hadí kůže, šel z něho divný chlad,
a on se otočil, a oči plné vran,
a jizvy u očí, celý byl pobodán,
a já jsem náhle věděl, kdo je onen pán, onen pán.
\endstrophe

\strophe*
Celý se strachem chvěl, když jsem tak k němu došel,
a v ústech flétnu měl od Hieronyma Bosche,
stál měsíc nad domy jak čírka ve vodě,
jak moje svědomí, když zvrací v záchodě,
a já jsem náhle věděl: to je Darmoděj, můj Darmoděj.
\endstrophe

\refrain
Am        Em        C        G
|Můj Darmo|děj, vaga|bund osu|dů a lásek,
Am          F         F\#dim         E\7
|jenž prochá|zí všemi |sny, ale dnům |vyhýbá se,
Am        Em           C            G
|můj Darmo|děj, krásné |zlo, jed má |pod jazykem,
Am         F        F\#dim      E\7
|když prodá|vá po do|mech jehly |se slovníkem.
\endstrophe

\strophe*
Šel včera městem muž, podomní obchodník,
šel, ale nejde už, krev skápla na chodník,
já jeho flétnu vzal a zněla jako zvon
a byl v tom všechen žal, ten krásný dlouhý tón,
a já jsem náhle věděl: ano, já jsem on, já jsem on.
\endstrophe

\refrain*
Váš Darmoděj, vagabund osudů a lásek,
jenž prochází všemi sny, ale dnům vyhýbá se,
váš Darmoděj, krásné zlo, jed mám pod jazykem,
když prodávám po domech jehly se slovníkem.
\endstrophe

\refrain*
Na na na na \ldots
váš Darmoděj, krásné zlo, jed mám pod jazykem,
když prodávám po domech jehly se slovníkem.
\endstrophe

\end{document}
