\documentclass{song}
\usepackage[polish,main=czech]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{multicol}

\title{Hej, sokoli}
\author{polská/ukrajinská}

\begin{document}

\begin{multicols}{2}

\begin{otherlanguage}{polish}

\strophe
Am
|Hej, tam gdzieś znad czarnej wody
E7
|wsiada na koń kozak młody.
Am
|Czule żegna się z dziewczyną,
E7                Am_G_C_G
|jeszcze czulej z |Ukrainą.
\endstrophe

\refrain
C
|Hej, hej, hej sokoły
G                      E7
|omijajcie góry, lasy, |doły.
Am
|Dzwoń, dzwoń, dzwoń dzwoneczku,
E7           Am_G_C_G
|mój stepowy |skowroneczku.

Hej, hej, hej sokoły

$\cdots$
      E7                 Am      E7      Am
|dzwoń dzwoneczku, |dzwoń, |dzwoń, |dzwoń.
\endstrophe

\strophe*
Wiele dziewcząt jest na świecie,
lecz najwięcej w Ukrainie.
Tam me serce pozostało,
Przy kochanej mej dziewczynie.
\endstrophe

\ref{}

\strophe*
Ona jedna tam została,
przepióreczka moja mała
A ja tutaj w obcej stronie
dniem i nocą tęsknię do niej.
\endstrophe

\ref{}

\strophe*
Żal, żal za dziewczyną,
za zieloną Ukrainą,
Żal, żal serce płacze,
już jej więcej nie zobaczę.
\endstrophe

\ref{}

\strophe*
Wina, wina, wina dajcie,
A jak umrę pochowajcie
Na zielonej Ukrainie
Przy kochanej mej dziewczynie.
\endstrophe

\ref{}

\end{otherlanguage}

\columnbreak

\strophe*
Hej, des' tam, de čorni vody,
siv na koňja kozak molodyj.
Plače moloda divčyna,
jide kozak z Ukrajiny.
\endstrophe

\refrain*
Hej! Hej! Hej, sokoly!
Omynajte hory, lisy, doly.
Dzvin, dzvin, dzvin, dzvinočku,
stepovyj žajvoronočku.
Hej! Hej! Hej, sokoly!
Omynajte hory, lisy, doly.
Dzvin, dzvin, dzvin, dzvinočku,
mij stepovyj dzvin, dzvin, dzvin!
\endstrophe

\strophe*
Žaľ, žaľ za myloju,
za ridnoju storonoju.
Žaľ, žaľ serce plače,
biľše jiji ne pobaču.
\endstrophe

\ref{}

\strophe*
Medu, vyna nalyvajte
jak zahynu pochovajte
na dalekij Ukrajini
kolo myloji divčyny.
\endstrophe

\ref{}

\strophe*
Hej, des’ tam, de čorni vody
siv na konja kozak molodyj.
Plače moloda divčyna
jide kozak z Ukrajiny.
\endstrophe

\ref{}

\end{multicols}

\end{document}
