\documentclass{song}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{multicol}

\title{Proměny}
\author{Čechomor}

\begin{document}

\begin{multicols}{2}

\strophe
Am                   G         C
|Darmo sa ty trápíš, |můj milý |synečku,
                 E\7      Am
nenosím já tebe, |nenosím |v srdéčku.
         G\,C\,G\,C  Dm         E\7  Am
Přece tvo|ja nebudu, |ani jednu |hodi|nu.
\endstrophe

\strophe*
Copak sobě myslíš, má milá panenko,
vždyť ty jsi to moje rozmilé srdénko.
A ty musíš býti má, lebo mi tě pán Bůh dá.
\endstrophe

\strophe*
A já sa udělám malú veveričkú,
a uskočím tobě z dubu na jedličku.
Přece tvoja nebudu, ani jednu hodinu.
\endstrophe

\strophe*
A já chovám doma takú sekerečku,
ona mi podetne důbek i jedličku.
A ty musíš býti má, lebo mi tě pán Bůh dá.
\endstrophe

\strophe*
A já sa udělám tu malú rybičkú,
a já ti uplynu pryč po Dunajíčku.
Přece tvoja nebudu, ani jednu hodinu.
\endstrophe

\strophe*
A já chovám doma takovú udičku,
co na ni ulovím kdejakú rybičku.
A ty přece budeš má, lebo mi tě pán Bůh dá.
\endstrophe

\strophe
Am\,F\,C\,F\,C\,G
|
\endstrophe

\columnbreak

\strophe*
A já sa udělám tú velikú vranú
a já ti uletím na uherskú stranu.
Přece tvoja nebudu, ani jednu hodinu.
\endstrophe

\strophe*
A já chovám doma starodávnú kušu,
co ona vystřelí všeckým vranám dušu.
A ty musíš býti má, lebo mi tě pán Bůh dá.
\endstrophe

\strophe*
A já sa udělám hvězdičkú na nebi
a já budu lidem svítiti na zemi.
Přece tvoja nebudu, ani jednu hodinu.
\endstrophe

\strophe*
A sú u nás doma takoví hvězdáři,
co vypočítajú hvězdičky na nebi.
A ty mus íš býti má, lebo mi tě pán Bůh dá.
\endstrophe

\strophe*
A ty musíš býti má, lebo mi tě pán Bůh dá.
\endstrophe

\strophe
Am\,F\,C\,F\,C\,G
|
\endstrophe

\end{multicols}

\end{document}
