\documentclass{song}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{multicol}

\author{Wabi Ryvola}
\title{Rezavý šíny}

\begin{document}

\begin{multicols}{2}

\strophe
Em_C_A_C_Em_C_A
|
\endstrophe

\strophe
     C      Em_C_A       C      Em_C_A
Všech|no je |vlastně, dáv|no už |jiný,
    C      Em_C_A C      Em_C_A
stří|brnej |vítr  |odvál |čas.
   C      Am_F_D  F     Am_F_D
Do |dálky |mizí re|zavý |šíny,
  F       Am_F_D F    H7[G]
vy|čichla |věkem |kolo|maz.
\endstrophe

\strophe*
Za obzor vedou kopyta švelů,
z kolejí hádám zas a zas.
Proč touhle tratí dál nedojedu,
proč slyším krákat havranů hlas.
\endstrophe

\refrain
D            Am           Em
|Rezavý jsou |dávno tyhle |šíny.
Hm              F#           G
|Zpuchřelý jsou |kříže kolem |nich.
Em              A         D
|Na stromech už |hoří jeřa|biny,
H7                       Em_C_A_C_Em_C_A
|ze rtů mi už vítr urval |smích.
\endstrophe

\strophe*
Jako bych slyšel z veliký dálky
dunění strojů, rachot kol.
Mrazivý noci ve svitu Polárky,
chvějivej tón harmoniky v moll.
\endstrophe

\strophe*
V patnáctým roce na týhle trati
nechalo mládi pardů pár.
Plameny ohňů už vítr nevrátí,
ten asi jedinej nezestár.
\endstrophe

\ref{}

\strophe*
Strážnímu domku propadla střecha,
ze slepejch oken táhne chlad.
vyhaslej oheň teplo nezanechá,
z prázdnýho stolu šklebí se hlad.
\endstrophe

\strophe*
Všechno je vlastně dávno už jiný,
zarostla trávou tahle trať.
Přestal už syčet píst u mašiny,
tak už se tuláku konečně vrať.
\endstrophe

\ref{}

\end{multicols}

\end{document}
