\documentclass{song}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{multicol}

\title{Sáro}
\author{Traband}

\begin{document}

\begin{multicols}{2}

\strophe
Am     Em     F             C
|Sáro, |Sáro, |v noci se mi |zdálo,
   F           C      F           G
že |tři andělé |k nám |přišli na o|běd.
Am     Em         F           C
|Sáro, |Sáro, jak |moc a nebo |málo,
   F            C           F         G
mi |chybí abych |Tvojí duši |mohl rozu|mět?
\endstrophe

\strophe*
Sbor kajícných mnichů jde krajinou v tichu,
a pro všechnu lidskou pýchu má jen přezíravý smích.
A z prohraných válek se vojska domů vrací,
však zbraně stále burácí, a bitva zuří v nich.
\endstrophe

\strophe*
Sáro, Sáro, v noci se mi zdálo,
že tři andělé boží k nám přišli na oběd.
Sáro, Sáro, jak moc a nebo málo,
mi chybí abych Tvojí duši mohl rozumět?
\endstrophe

\strophe*
Vévoda v zámku čeká na balkóně,
až přivedou mu koně, a pak mává na pozdrav.
A srdcová dáma má v každé ruce růže,
Tak snadno pohřbít může, sto urozených hlav.
\endstrophe

\strophe*
Sáro, Sáro, v noci se mi zdálo,
že tři andělé boží k nám přišli na oběd.
Sáro, Sáro, jak moc a nebo málo,
mi chybí abych Tvojí duši mohl rozumět?
\endstrophe

\columnbreak

\strophe*
Královnin šašek s pusou od povidel,
sbírá zbytky jídel, a myslí na útěk.
A v podzemí skrytí slepí alchymisté,
už objevili jistě, proti povinnosti lék.
\endstrophe

\strophe*
Sáro, Sáro, v noci se mi zdálo,
že tři andělé k nám přišli na oběd.
Sáro, Sáro, jak moc a nebo málo,
Ti chybí abys mojí duši mohla rozumět?
\endstrophe

\strophe*
Páv pod tvým oknem zpívá sotva procit,
o tajemstvích noci, ve tvých zahradách.
A já -- potulný kejklíř, co svázali mu ruce,
teď hraju o tvé srdce, a chci mít Tě nadosah.
\endstrophe

\strophe*
Sáro, Sáro, pomalu a líně,
s hlavou na Tvém klíně chci se probouzet.
Sáro, Sáro, Sáro, Sáro, rosa padá ráno,
a v poledne už možná bude jiný svět.
\endstrophe

\strophe
F      C      F              C
|Sáro, |Sáro, |vstávej, milá |Sáro!
F             Dm          C    Cmaj7
|Andělé k nám |přišli na o|běd.|
\endstrophe

\end{multicols}

\end{document}
