\documentclass{song}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{multicol}

\title{Zatracenej život}
\author{Greenhorns}

\begin{document}

\begin{multicols}{2}

\strophe
G        G7        C         G
|To bylo |v Dakotě |po vejpla|tě,
                    D7
whisky jsem tam pašo|val,
G          G7         C            G
|a že jsem |byl sám ja|ko kůl v plo|tě,
              D7        G
s holkou jsem |tam špáso|val.
\endstrophe

\strophe*
Šel jsem s ní nocí, jak vede stezka,
okolo červených skal,
než jsem jí stačil řict, že je hezká,
zpěněnej býk se k nám hnal.
\endstrophe

\refrain
G7        C             G
|Povídám: |jupí, čerte, |jdi radši dál,
                    D7
pak jsem ho za rohy |vzal,
G       G7        C         G
|udělal |přemet a |jako tur |řval,
        D7    G
do dáli |upalo|val.
\endstrophe

\columnbreak

\strophe*
To bylo v Dawsonu tam v saloonu
a já jsem zase přebral,
všechny svý prachy jsem měl v talonu,
na život jsem nadával.
\endstrophe

\strophe*
Zatracenej život, čert aby to spral,
do nebe jsem se rouhal,
než jsem se u baru vzpamatoval,
Belzebub vedle mě stál.
\endstrophe

\ref{}

\strophe*
Jó, rychle oplácí tenhleten svět,
než bys napočítal pět,
Ďáblovým kaňonem musel jsem jet,
když jsem se navracel zpět.
\endstrophe

\strophe*
Jak se tak kolíbám, uzdu v pěsti,
schylovalo se k dešti,
Belzebub s partou stál vprostřed cesty,
zavětřil jsem neštěstí.
\endstrophe

\refrain*
Povídá: jupí, čerte, jdi radši dál,
potom mě za nohy vzal,
udělal jsem přemet, jako tur řval,
do dáli upaloval.
\endstrophe

\end{multicols}

\end{document}
