\documentclass{song}
\usepackage[czech]{babel}

\title{Známka punku}
\author{Visací zámek}

\begin{document}

\strophe
E_D_A_G
|
E_D_A_G_F#
|
\endstrophe

\strophe
E          D    A        G        E                 D   A       G
|Holínky no|sil |vždycky |naruby, |myslel si, že je |to |známka |punku.

Kohoutí hnát si zapích do huby, myslel si, že je to známka punku.

Teplej rum pil i když potom blil, myslel si, že je to známka punku.

Co hořelo to vyhulil, myslel si, že je to známka punku.
\endstrophe

\refrain
H_C          H           C        H
|Ale holky |říkaly, že |punk je |jinde.
C          H                        D_C
|Ale holky |říkaly: No to snad není |možný!
E_D_A_F
|
\endstrophe

\strophe
E_D_A_G_F#
|
\endstrophe

\strophe*
Přeplněnej autobus nechával vždycky ujet, myslel, že je to známka punku.
Kytky v jeho zahradě mohly volně bujet, myslel, že je to známka punku.
Uznával jen kapely co neuměly hrát, myslel, že je to známka punku.
Kolem krku nosil umělohmotnej drát, myslel, že je to známka punku.
\endstrophe

\ref{}

\strophe
E           G     F#        A
|No ale kdo |není |boží nadě|lení,

nedělejme z punka tupce.

No ale kdo není boží nadělení,

každé zboží má svého kupce.
\endstrophe

\strophe
E_D_A_F
|
E_D_A_G_F#
|
\endstrophe

\strophe*
Křivák nosila vždycky naruby, myslela, že je to známka punku.
Rtěnku si nanášela rovnou na zuby, myslela, že je to známka punku.
Smála se jenom smutným věcem, myslela, že je to známka punku.
Hrála v kapele s Jardou Švecem, myslela, že je to známka punku.
\endstrophe

\refrain*
\[ Ale lidi říkali, že punk je jinde.\] $3\times$
Ale lidi říkali: No to snad není možný!
\endstrophe

\end{document}
